% ==============================
% Authors of the LaTeX template:
%   - Sylvain Julmy
%   - Marc Demierre
% ==============================

\documentclass[a4paper,11pt]{report}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fullpage}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{color}
\usepackage{blindtext}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{minted}
\usepackage{lscape}
\usepackage{tikz}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{hyperref}

%supprime le retrait de paragraphe
\parindent=0em

\newcommand{\Ecole}{University of Applied Sciences Western Switzerland}
\newcommand{\Filiere}{MSE - Software Engineering}
\newcommand{\Cours}{MPRI}
\newcommand{\Titre}{Lab 02 : Sudoku OCR with SVM}
\newcommand{\Lieu}{Lausanne}
\newcommand{\ReferentA}{Joël Dumoulin}
\newcommand{\PartA}{Sylvain Julmy}
\newcommand{\PartB}{Marc Demierre}

\newcommand{\Parts}{\PartA \\ \PartB}
\newcommand{\Referents}{\ReferentA}

\pagestyle{fancy}
\lhead[]{\Cours}
\chead[]{}
\rhead[]{\Lieu, \today}

\setlength{\headheight}{14pt}
\setlength{\headsep}{14pt}

\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}}

%supprime les mot "Chapitre N" dans le document
\titleformat{\chapter}{}{\bf\LARGE\thechapter. \space}{0em}{\bf\LARGE}

% Code styles for highlighting
\newminted{java}{frame=single, framesep=6pt, breaklines=true}
\newminted{python}{frame=single, framesep=6pt, breaklines=true}
\newminted{text}{frame=single, framesep=6pt, breaklines=true}
\newminted{prolog}{frame=single,framesep=6pt,breaklines=true,fontsize=\scriptsize}

\begin{document}

\begin{titlepage}
    \begin{center}

        % only works if a paragraph has started.
        \includegraphics[width=0.8\textwidth]{img/mse_logo}~\\[1.5cm]
        \textsc{\Large \Ecole}\\[0.25cm]
        \textsc{\Large \Filiere}\\[1.5cm]
        \textsc{\LARGE \Cours}\\[0.5cm]

        % Title
        \HRule \\[0.4cm]
        { \huge \bfseries \Titre\\[0.4cm] }
        \HRule \\[1.5cm]

        % Author and supervisor
        \begin{minipage}[t]{0.4\textwidth}
            \begin{flushleft} \Large
                \emph{Auteurs:}\\ \Parts
            \end{flushleft}
        \end{minipage}
        \begin{minipage}[t]{0.4\textwidth}
            \begin{flushright} \Large
                \emph{Superviseurs:}\\\Referents
            \end{flushright}
        \end{minipage}~\\[1.5cm]

        \begin{center}
            \includegraphics[scale=0.7]{img/logo_hes-so}
        \end{center}

        \vfill

        % Bottom of the page
        {\large \Lieu, \today}

    \end{center}
\end{titlepage}

\section*{Kernel utilisé et performances}

Nous avons utilisé le kernel "linear", car il offrait de bien meilleures performances au niveau de l'accuracy à la cross-validation que les autres choix (avec comme features les pixels de l'image).

Une fois que nous avons changé les features pour ne prendre que les HOG, le kernel rbf s'est révélé légèrement plus efficace dans certains cas.

Nous avons ensuite implémenté le grid search et la cross validation avec K-Fold, et les 2 kernels (linear et rbf) étaient très proche l'un de l'autre (tous deux atteignaient le 100\% dans tous les score à l'étape de validation pour certains paramètres).

Le code du grid search est le suivant:

\begin{pythoncode}
# Instantiate and train a classifier using grid search
C_range = np.logspace(-3, 3, 7)  # 0.001 - 1000
gamma_range = np.logspace(-3, 2, 6)  # 0.001 - 100
param_grid = [
    {'kernel': ['linear'], 'C': C_range},
    {'kernel': ['rbf'], 'gamma': gamma_range, 'C': C_range}
]
kfolds = 5  # number of folds
n_jobs = 7  # use multicore to compute in parallel
clf = GridSearchCV(estimator=svm.SVC(), param_grid=param_grid, cv=kfolds, n_jobs=n_jobs, refit=True)
clf.fit(X, y)

# Print optimal parameters
print("Best parameters set found on training set:")
print
print(clf.best_params_)
print

# print scores for all parameters
print("Grid scores on training set:")
print
for params, mean_score, scores in clf.grid_scores_:
    print("%0.3f (+/-%0.03f) for %r"
        % (mean_score, scores.std() * 2, params))
\end{pythoncode}

Voici les résultats du grid search:

\begin{textcode}
Best parameters set found on training set:
()
{'kernel': 'linear', 'C': 10.0}
()
Grid scores on training set:
()
0.121 (+/-0.001) for {'kernel': 'linear', 'C': 0.001}
0.852 (+/-0.043) for {'kernel': 'linear', 'C': 0.01}
0.983 (+/-0.012) for {'kernel': 'linear', 'C': 0.10000000000000001}
0.999 (+/-0.003) for {'kernel': 'linear', 'C': 1.0}
1.000 (+/-0.002) for {'kernel': 'linear', 'C': 10.0}
1.000 (+/-0.002) for {'kernel': 'linear', 'C': 100.0}
1.000 (+/-0.002) for {'kernel': 'linear', 'C': 1000.0}
0.121 (+/-0.001) for {'kernel': 'rbf', 'C': 0.001, 'gamma': 0.001}
0.121 (+/-0.001) for {'kernel': 'rbf', 'C': 0.001, 'gamma': 0.01}
0.121 (+/-0.001) for {'kernel': 'rbf', 'C': 0.001, 'gamma': 0.10000000000000001}
0.121 (+/-0.001) for {'kernel': 'rbf', 'C': 0.001, 'gamma': 1.0}
0.121 (+/-0.001) for {'kernel': 'rbf', 'C': 0.001, 'gamma': 10.0}
0.121 (+/-0.001) for {'kernel': 'rbf', 'C': 0.001, 'gamma': 100.0}
0.121 (+/-0.001) for {'kernel': 'rbf', 'C': 0.01, 'gamma': 0.001}
0.121 (+/-0.001) for {'kernel': 'rbf', 'C': 0.01, 'gamma': 0.01}
0.121 (+/-0.001) for {'kernel': 'rbf', 'C': 0.01, 'gamma': 0.10000000000000001}
0.247 (+/-0.092) for {'kernel': 'rbf', 'C': 0.01, 'gamma': 1.0}
0.121 (+/-0.001) for {'kernel': 'rbf', 'C': 0.01, 'gamma': 10.0}
0.121 (+/-0.001) for {'kernel': 'rbf', 'C': 0.01, 'gamma': 100.0}
0.121 (+/-0.001) for {'kernel': 'rbf', 'C': 0.10000000000000001, 'gamma': 0.001}
0.121 (+/-0.001) for {'kernel': 'rbf', 'C': 0.10000000000000001, 'gamma': 0.01}
0.933 (+/-0.101) for {'kernel': 'rbf', 'C': 0.10000000000000001, 'gamma': 0.10000000000000001}
0.980 (+/-0.035) for {'kernel': 'rbf', 'C': 0.10000000000000001, 'gamma': 1.0}
0.121 (+/-0.001) for {'kernel': 'rbf', 'C': 0.10000000000000001, 'gamma': 10.0}
0.121 (+/-0.001) for {'kernel': 'rbf', 'C': 0.10000000000000001, 'gamma': 100.0}
0.121 (+/-0.003) for {'kernel': 'rbf', 'C': 1.0, 'gamma': 0.001}
0.933 (+/-0.103) for {'kernel': 'rbf', 'C': 1.0, 'gamma': 0.01}
0.995 (+/-0.007) for {'kernel': 'rbf', 'C': 1.0, 'gamma': 0.10000000000000001}
1.000 (+/-0.002) for {'kernel': 'rbf', 'C': 1.0, 'gamma': 1.0}
0.783 (+/-0.150) for {'kernel': 'rbf', 'C': 1.0, 'gamma': 10.0}
0.215 (+/-0.126) for {'kernel': 'rbf', 'C': 1.0, 'gamma': 100.0}
0.932 (+/-0.104) for {'kernel': 'rbf', 'C': 10.0, 'gamma': 0.001}
0.994 (+/-0.009) for {'kernel': 'rbf', 'C': 10.0, 'gamma': 0.01}
1.000 (+/-0.002) for {'kernel': 'rbf', 'C': 10.0, 'gamma': 0.10000000000000001}
1.000 (+/-0.002) for {'kernel': 'rbf', 'C': 10.0, 'gamma': 1.0}
0.796 (+/-0.156) for {'kernel': 'rbf', 'C': 10.0, 'gamma': 10.0}
0.215 (+/-0.126) for {'kernel': 'rbf', 'C': 10.0, 'gamma': 100.0}
0.994 (+/-0.009) for {'kernel': 'rbf', 'C': 100.0, 'gamma': 0.001}
1.000 (+/-0.002) for {'kernel': 'rbf', 'C': 100.0, 'gamma': 0.01}
1.000 (+/-0.002) for {'kernel': 'rbf', 'C': 100.0, 'gamma': 0.10000000000000001}
1.000 (+/-0.002) for {'kernel': 'rbf', 'C': 100.0, 'gamma': 1.0}
0.796 (+/-0.156) for {'kernel': 'rbf', 'C': 100.0, 'gamma': 10.0}
0.215 (+/-0.126) for {'kernel': 'rbf', 'C': 100.0, 'gamma': 100.0}
1.000 (+/-0.002) for {'kernel': 'rbf', 'C': 1000.0, 'gamma': 0.001}
1.000 (+/-0.002) for {'kernel': 'rbf', 'C': 1000.0, 'gamma': 0.01}
1.000 (+/-0.002) for {'kernel': 'rbf', 'C': 1000.0, 'gamma': 0.10000000000000001}
1.000 (+/-0.002) for {'kernel': 'rbf', 'C': 1000.0, 'gamma': 1.0}
0.796 (+/-0.156) for {'kernel': 'rbf', 'C': 1000.0, 'gamma': 10.0}
0.215 (+/-0.126) for {'kernel': 'rbf', 'C': 1000.0, 'gamma': 100.0}
\end{textcode}

Comme on peut le voir, plusieurs jeux de paramètres donnent une accuracy de 100\%. Nous avons choisi ceux-ci pour notre système:

\begin{itemize}
    \item kernel: linear
    \item C: 10
\end{itemize}

Il serait bien d'inclure plus de scores que l'accuracy pour mieux choisir les paramètres, mais nous ne l'avons pas fait pour des raisons de timing.

Avec ces paramètres, le système fonctionne très bien. Voici les résultats de training:

\begin{textcode}
Training/Loading classifier...
Training classification report
------------------------------
             precision    recall  f1-score   support

          0       1.00      1.00      1.00       147
          1       1.00      1.00      1.00       247
          2       1.00      1.00      1.00       247
          3       1.00      1.00      1.00       245
          4       1.00      1.00      1.00       249
          5       1.00      1.00      1.00       229
          6       1.00      1.00      1.00       240
          7       1.00      1.00      1.00       240
          8       1.00      1.00      1.00       272
          9       1.00      1.00      1.00       290

avg / total       1.00      1.00      1.00      2406
\end{textcode}

Avec la matrice de confusion parfaite:

\includegraphics[width=0.7\textwidth]{img/training_confusion}

Et les résultats avec la grille 18:

\begin{textcode}
Predicting...
[0 0 0 0 1 7 0 5 0 9 0 3 0 0 5 2 0 7 0 0 0 0 0 0 4 0 0 0 1 6 0 0 4 0 0 2 0
 0 0 8 0 1 0 0 0 8 0 0 5 0 0 6 4 0 0 0 9 0 0 0 0 0 0 7 0 2 1 0 0 8 0 9 0 5
 0 2 3 0 0 0 0]
Classification report
---------------------
             precision    recall  f1-score   support

        0.0       1.00      1.00      1.00        53
        1.0       1.00      1.00      1.00         4
        2.0       1.00      1.00      1.00         4
        3.0       1.00      1.00      1.00         2
        4.0       1.00      1.00      1.00         3
        5.0       1.00      1.00      1.00         4
        6.0       1.00      1.00      1.00         2
        7.0       1.00      1.00      1.00         3
        8.0       1.00      1.00      1.00         3
        9.0       1.00      1.00      1.00         3

avg / total       1.00      1.00      1.00        81

Confusion matrix
----------------
[[53  0  0  0  0  0  0  0  0  0]
 [ 0  4  0  0  0  0  0  0  0  0]
 [ 0  0  4  0  0  0  0  0  0  0]
 [ 0  0  0  2  0  0  0  0  0  0]
 [ 0  0  0  0  3  0  0  0  0  0]
 [ 0  0  0  0  0  4  0  0  0  0]
 [ 0  0  0  0  0  0  2  0  0  0]
 [ 0  0  0  0  0  0  0  3  0  0]
 [ 0  0  0  0  0  0  0  0  3  0]
 [ 0  0  0  0  0  0  0  0  0  3]]
\end{textcode}

\section*{Performance de la classification et de la cross-validation}

Si les performances de la cross-validation sont mauvaises, les performances de la classification seront très probablement mauvaises également. Par contre, l'inverse n'est pas forcément vrai. Si on a un bon score de cross-validation, les performances de classification pourront être bonnes mais cela dépend de l'input.

Dans notre exemple, nous obtenons une accuracy de 100\% à la cross validation, mais pour certaines grilles les performances sont mauvaises. Cependant, ces mauvais scores semblent en partie provenir de la découpe de l'image en cases plus que du SVM. En effet, les résultats changent beacoup selon la découpe manuelle (sélection des coins).

\section*{Rôle de la taille du dataset}
Pour tester l'effet d'avoir moins de données, nous avons pris uniquement $2$ samples par numéro et entrainé l'algorithme exactement de la même façon. La validation donne toujours $100\%$ :

\begin{verbatim}
Training/Loading classifier...
Training classification report
------------------------------
             precision    recall  f1-score   support

          0       1.00      1.00      1.00         2
          1       1.00      1.00      1.00         2
          2       1.00      1.00      1.00         2
          3       1.00      1.00      1.00         2
          4       1.00      1.00      1.00         2
          5       1.00      1.00      1.00         2
          6       1.00      1.00      1.00         2
          7       1.00      1.00      1.00         2
          8       1.00      1.00      1.00         2
          9       1.00      1.00      1.00         2

avg / total       1.00      1.00      1.00        20
\end{verbatim}

Par contre, cela ne fonctionne vraiment pas bien pour la reconnaissance, le modèle étant sur-entraîné sur les $20$ samples que nous lui avons fournis. Il a une vision trop fermée des nombres, et de petits écarts sur les images entraînent de grosses contre-performances.


\section*{Points d'améliorations}

\subsection*{Machine Learning}
Au niveau du machine learning, peut-être que d'autres features seraient utiles pour ce système. Les HOG sont meilleurs que simplement les valeurs brutes des pixels, mais peut-être qu'on peut combiner les deux. Nous avons essayé de simplement concaténer les 2 sets de features, mais les résultats n'étaient pas meilleurs qu'avec juste les HOG.


\subsection*{Preprocessing}
Un preprocessing de l'image pourrait être utile selon les features choisies. Nous avons essayé de faire de la binarisation avec un seuil (en utilisant la technique de Otsu), mais n'avons pas obtenu d'amélioration avec l'utilisation de HOG. Nous avons également essayé d'appliquer un smoothing à l'image, et d'améliorer le contraste, sans grand succès.

A noter que la fonction \texttt{hog} de scikit-learn fait également une normalisation avant de calculer les features.

Différents essais de preprocessing sont visibles dans les scripts du dossier "preprocessing".


\subsection*{Fonctionnalités}
Au niveau des fonctionnalités, une bonne amélioration serait de découvrir les coins de la grille automatiquement par reconnaissance d'image. On pourrait également essayer de détecter tous les croisements de la grille pour faire le wrap et ansi éviter les déformation. Une autre amélioration serait de supprimer la grille après la transformation, pour éviter d'avoir des bandes noires. Pour ces fonctionnalités, des algorithmes morphologiques pourraient être indiqués.


\section*{Réutilisation du code pour un lecteur de CAPTCHA}
Ce code pourrait effectivement être réutilisé en partie, mais la partie de preprocessing de l'image (découpe des caractères) devrait être refaite. Il faudrait aussi ajouter des classes pour les lettres si les CAPTCHAs visés en utilisent.


\section*{Choix des paramètres du HOG}
Pour le HOG, nous avons réalisé un script pour tester différents paramètres (cellules plus ou moins grandes, etc) et les visualiser. Le script est disponible dans le fichier "preprocessing/hog.py".

Voici un exemple de résultat:

\includegraphics[width=0.7\textwidth]{img/hog}

On peut voir que des cellules de 4 donnent un résultats avec trop d'information, et qu'à partir de 10 les nombres commencent à se ressembler beaucoup.

Nous avons donc choisi 6 comme taille pour les cellules:

\begin{pythoncode}
hog_6 = hog(im, orientations=9, pixels_per_cell=(6, 6), cells_per_block=(2, 2), normalise=True)
\end{pythoncode}

\section*{Résolution du Sudoku}
\thispagestyle{fancy}

Pour la résolution du Sudoku, nous nous sommes appuyés sur le paradigme de la programmation par contraintes. Prolog est un langage qui permet d'utiliser ce paradigme très simplement.

Les règles du Sudoku nous indiques les contraintes qu'il faut appliquer à notre modèle afin que le moteur de résolution puisse trouver une solution :
\begin{itemize}
    \item Tout les nombres d'une lignes sont différents
    \item Tout les nombres d'une colonne sont différents
    \item Chaque carré de $9$ nombres qui découpe le modèle en 9 carrés égaux sont différents
\end{itemize}
A partir de cela nous pouvons créer notre programme Prolog qui résouds un sudoku (voir ci-dessous).

Le programme prolog écrit directement dans la console. Pour utiliser le solveur avec le programme Python, il faut d'abord compiler le fichier "solveSudoku.pl" avec la commande \verb|gplc solveSudoku.pl|, cela requiert d'avoir gnu-prolog installé.

Ensuite, on invoque un processus depuis le code python :
\begin{pythoncode}
# Print resulting sudoku grid
print
title = "Resolving sudoku grid"
print(title)
print("-" * len(title))
print(y_out.reshape((9, 9)))

# Solve Sudoku
problem_file = open('problem.sudoku', 'w')
fmt = "problem(a(%s,%s,%s,%s,%s,%s,%s,%s,%s)," \
      "b(%s,%s,%s,%s,%s,%s,%s,%s,%s)," \
      "c(%s,%s,%s,%s,%s,%s,%s,%s,%s)," \
      "d(%s,%s,%s,%s,%s,%s,%s,%s,%s)," \
      "e(%s,%s,%s,%s,%s,%s,%s,%s,%s)," \
      "f(%s,%s,%s,%s,%s,%s,%s,%s,%s)," \
      "g(%s,%s,%s,%s,%s,%s,%s,%s,%s)," \
      "h(%s,%s,%s,%s,%s,%s,%s,%s,%s)," \
      "i(%s,%s,%s,%s,%s,%s,%s,%s,%s))."
problem_file.write((fmt % tuple(y_out)).replace("0", "_"))
problem_file.close()
os.system("./solveSudoku")
print("")
print("Finished!")
\end{pythoncode}

\newpage

\begin{prologcode}
% first agument call
:-initialization(main).

% main program, exit gprolog after his call
main :-
    open('problem.sudoku',read,Stream),
    read_term(Stream,Problem,[]),
    write(Problem),nl,solve(Problem),
    close(Stream),halt.
main :- write('No solution found'),nl,halt.

solve(problem(a(A1,A2,A3,A4,A5,A6,A7,A8,A9),
b(B1,B2,B3,B4,B5,B6,B7,B8,B9),
c(C1,C2,C3,C4,C5,C6,C7,C8,C9),
d(D1,D2,D3,D4,D5,D6,D7,D8,D9),
e(E1,E2,E3,E4,E5,E6,E7,E8,E9),
f(F1,F2,F3,F4,F5,F6,F7,F8,F9),
g(G1,G2,G3,G4,G5,G6,G7,G8,G9),
h(H1,H2,H3,H4,H5,H6,H7,H8,H9),
i(I1,I2,I3,I4,I5,I6,I7,I8,I9))):-
    List = [A1,A2,A3,A4,A5,A6,A7,A8,A9,
    B1,B2,B3,B4,B5,B6,B7,B8,B9,
    C1,C2,C3,C4,C5,C6,C7,C8,C9,
    D1,D2,D3,D4,D5,D6,D7,D8,D9,
    E1,E2,E3,E4,E5,E6,E7,E8,E9,
    F1,F2,F3,F4,F5,F6,F7,F8,F9,
    G1,G2,G3,G4,G5,G6,G7,G8,G9,
    H1,H2,H3,H4,H5,H6,H7,H8,H9,
    I1,I2,I3,I4,I5,I6,I7,I8,I9],
    fd_domain(List,1,9),            %each number are only between 1 and 9
    % rows are all different
    fd_all_different([A1,A2,A3,A4,A5,A6,A7,A8,A9]), fd_all_different([B1,B2,B3,B4,B5,B6,B7,B8,B9]),
    fd_all_different([C1,C2,C3,C4,C5,C6,C7,C8,C9]), fd_all_different([D1,D2,D3,D4,D5,D6,D7,D8,D9]),
    fd_all_different([E1,E2,E3,E4,E5,E6,E7,E8,E9]), fd_all_different([F1,F2,F3,F4,F5,F6,F7,F8,F9]),
    fd_all_different([G1,G2,G3,G4,G5,G6,G7,G8,G9]), fd_all_different([H1,H2,H3,H4,H5,H6,H7,H8,H9]),
    fd_all_different([I1,I2,I3,I4,I5,I6,I7,I8,I9]),
    % cols are all different
    fd_all_different([A1,B1,C1,D1,E1,F1,G1,H1,I1]), fd_all_different([A2,B2,C2,D2,E2,F2,G2,H2,I2]),
    fd_all_different([A3,B3,C3,D3,E3,F3,G3,H3,I3]), fd_all_different([A4,B4,C4,D4,E4,F4,G4,H4,I4]),
    fd_all_different([A5,B5,C5,D5,E5,F5,G5,H5,I5]), fd_all_different([A6,B6,C6,D6,E6,F6,G6,H6,I6]),
    fd_all_different([A7,B7,C7,D7,E7,F7,G7,H7,I7]), fd_all_different([A8,B8,C8,D8,E8,F8,G8,H8,I8]),
    fd_all_different([A9,B9,C9,D9,E9,F9,G9,H9,I9]),
    % square A B C
    fd_all_different([A1,A2,A3,B1,B2,B3,C1,C2,C3]), fd_all_different([A4,A5,A6,B4,B5,B6,C4,C5,C6]),
    fd_all_different([A7,A8,A9,B7,B8,B9,C7,C8,C9]),
    % square D E F
    fd_all_different([D1,D2,D3,E1,E2,E3,F1,F2,F3]), fd_all_different([D4,D5,D6,E4,E5,E6,F4,F5,F6]),
    fd_all_different([D7,D8,D9,E7,E8,E9,F7,F8,F9]),
    % square G H I
    fd_all_different([G1,G2,G3,H1,H2,H3,I1,I2,I3]), fd_all_different([G4,G5,G6,H4,H5,H6,I4,I5,I6]),
    fd_all_different([G7,G8,G9,H7,H8,H9,I7,I8,I9]),
     fd_labelingff(List), % search solution
    % print solution to the console
    format('+---+---+---+',[]),nl,
    format('|%d%d%d|%d%d%d|%d%d%d|',[A1,A2,A3,A4,A5,A6,A7,A8,A9]),nl,
    format('|%d%d%d|%d%d%d|%d%d%d|',[B1,B2,B3,B4,B5,B6,B7,B8,B9]),nl,
    format('|%d%d%d|%d%d%d|%d%d%d|',[C1,C2,C3,C4,C5,C6,C7,C8,C9]),nl,
    format('+---+---+---+',[]),nl,
    format('|%d%d%d|%d%d%d|%d%d%d|',[D1,D2,D3,D4,D5,D6,D7,D8,D9]),nl,
    format('|%d%d%d|%d%d%d|%d%d%d|',[E1,E2,E3,E4,E5,E6,E7,E8,E9]),nl,
    format('|%d%d%d|%d%d%d|%d%d%d|',[F1,F2,F3,F4,F5,F6,F7,F8,F9]),nl,
    format('+---+---+---+',[]),nl,
    format('|%d%d%d|%d%d%d|%d%d%d|',[G1,G2,G3,G4,G5,G6,G7,G8,G9]),nl,
    format('|%d%d%d|%d%d%d|%d%d%d|',[H1,H2,H3,H4,H5,H6,H7,H8,H9]),nl,
    format('|%d%d%d|%d%d%d|%d%d%d|',[I1,I2,I3,I4,I5,I6,I7,I8,I9]),nl,
    format('+---+---+---+',[]),
    nl,!. % cut, we dont want more solution, only one is enough
\end{prologcode}

\end{document}

